// scripts/quiz_data.js

const quizData = {
    brazil: [
        {
            question: "1. Яка державна компанія була створена в епоху Жетуліо Варгаса (1953) і стала символом бразильського націоналізму?",
            options: ["Vale", "Embraer", "Petrobras", "Odebrecht"],
            answer: "Petrobras"
        },
        {
            question: "2. У якому році відбувся військовий переворот, який встановив диктаторський режим у Бразилії?",
            options: ["1954", "1964", "1974", "1985"],
            answer: "1964"
        },
        {
            question: "3. Як називається період швидкого економічного зростання в Бразилії під час військового режиму?",
            options: ["Ера Див", "Зелена Революція", "Бразильське Диво", "Економічний Прорив"],
            answer: "Бразильське Диво"
        },
        {
            question: "4. Яке місто стало новою столицею Бразилії у 1960 році?",
            options: ["Ріо-де-Жанейро", "Сан-Паулу", "Бразиліа", "Салвадор"],
            answer: "Бразиліа"
        },
        {
            question: "5. Як називався рух за прямі президентські вибори в Бразилії, що передував падінню диктатури?",
            options: ["Abertura", "Diretas Já", "Caras-Pintadas", "Nova República"],
            answer: "Diretas Já"
        }
    ],
    cuba: [
        {
            question: "1. Хто очолював Кубу як диктатор до революції 1959 року?",
            options: ["Фідель Кастро", "Ернесто Гевара", "Фульхенсіо Батіста", "Рауль Кастро"],
            answer: "Фульхенсіо Батіста"
        },
        {
            question: "2. У якому році відбулася Кубинська революція, що призвела до повалення Батісти?",
            options: ["1953", "1959", "1962", "1965"],
            answer: "1959"
        },
        {
            question: "3. Як називається криза, під час якої світ був найближче до ядерної війни через ракети на Кубі?",
            options: ["Берлінська Криза", "Суецька Криза", "Карибська Криза", "В'єтнамський Конфлікт"],
            answer: "Карибська Криза"
        },
        {
            question: "4. Назвіть ім'я відомого аргентинського революціонера, який допомагав Кастро у партизанській війні.",
            options: ["Ернесто Че Гевара", "Хосе Марті", "Ніколас Гільєн", "Хуан Перрон"],
            answer: "Ернесто Че Гевара"
        },
        {
            question: "5. Яка країна стала головним союзником Куби після 1959 року?",
            options: ["Китай", "США", "Мексика", "Радянський Союз (СРСР)"],
            answer: "Радянський Союз (СРСР)"
        }
    ]
};